\section{7-Segment-Uhr}
\hard{195Z.}{\variablen \verzweigungen \schleifen \zeit}

Ziel dieser Aufgabe ist es eine sieben Segmentanzeige zu basteln um die Uhrzeit anzuzeigen.

\begin{center}
	\imagebox{\img/uhr.jpg}{.4\linewidth} \\
	Hier ein Beispiel, wie die Uhr aussehen könnte.
\end{center}

Um an die aktuelle Uhrzeit zu kommen benutzen wir folgende Funktionen in Processing:

\begin{itemize}
    \item \code{second()}
    \item \code{minute()}
    \item \code{hour()}
\end{itemize}

Lassen Sie sich nicht von der hohen Anzahl an Zeilen abschrecken!
In der Aufgabe wiederholen sich oft Funktionen und Codeblöcke.
Dies lässt sich nur teilweise vermeiden. 
Sie können sich das Leben leichter machen, indem Sie in Funktionsaufrufen vermeiden Zahlen zu schreiben und stattdessen Variablen verwenden.
\  \\
\clue{Eine Faustregel an die Sie sich halten können: Sobald Sie eine Zahl mehrmals brauchen (z.B in verschiedenen Funktionsaufrufen) legen Sie für diese Zahl eine Variable an.}

\subsection{Uhrzeit in Konsole}
Um mit den Funktionen vertraut zu werden lassen Sie sich die aktuelle Uhrzeit (Stunde : Minute : Sekunde) in der Konsole ausgeben.
Legen Sie dafür jeweils eine Variable an.

\subsection{Zahlen zerlegen}
Eine Uhr bestehend aus sieben Segementanzeigen, bestehen je nach Format aus Stunde und Minute oder Stunde, Minute und Sekunde.
Wir konzentrieren uns erstmal auf Stunde und Minute. Bedeutet unsere Uhr benötigt vier Segment Displays. 
Jedes Segment stellt eine Ziffer der Uhrzeit da. Unsere Variablen bestehen aber aus mehr als einer Ziffer.
Überlegen Sie wie Zahlen sich in ihre Ziffern zerlegen lassen und geben Sie die Zifffern in der Konsole aus.

\clue{Der Datentyp \code{int} kann keine Kommastellen darstellen. Bei einer Division wird alles hinter dem Komma abgeschnitten.
Kleine Erinnernung: Der Modulo Operator gibt immer den Rest einer Division zurück.}

\subsection{Segmente zeichnen}
Für das Zeichnen eines Segmentes (eins der sieben Leuchten) braucht es nur die Funktionen \code{rect()} und \code{triangle()}.
Denken Sie sich eine Strategie aus wie Sie die einzelnen Segmente positionieren um ein Display von einer Ziffer zu erhalten. Konzentrieren Sie sich erstmal auf die Zahl 8.
Dafür legen Sie folgende Funktionen an:

\begin{itemize}
    \item \code{void drawDisplay(int x, int y, int l){...}}
    \item \code{void segmentUp(int x, int y, int l){...}}
    \item \code{void segmentDown(int x, int y, int l, int h){...}}
    \item \code{void segmentLeft(int x, int y, int l, int h){...}}
    \item \code{void segmentRight(int x, int y, int l, int h){...}}
    \item \code{void segmentMid(int x, int y, int l, int h){...}}
\end{itemize}

\code{drawDisplay()} können Sie die Koordinaten der Mitte des Displays übergeben. 
Den einzelnen \code{segment---()} Funktionen können nun jeweils die Koodinaten der Segmente übergeben werden, die in \code{drawDisplay()} berechnet werden.
Wir benötigen für die richtige Positionierung auch nur die Breite des Displays also die Länge eines Segmentes.
Die Höhe der Segmente lässt sich einfach über \code{int h = l * 1/8} berechnen. 

\subsection{Ziffer zeichnen}
Um eine vollständige Ziffer zu haben können wir nun \code{drawDisplay(int x, int y, int l)} mit einer Variable ergänzen zu \
\code{drawDisplay(int numeral, int x, int y, int l)}. Mit der Variable \code{int numeral} lässt sich die Ziffer der Funktion übergeben, die gezeichnet werden soll.
Wir können mit Hilfe eines \code{switch(numeral) case:...} unterscheiden welche Ziffer wir zeichnen wollen.

\subsection{Uhr}
Zum Schluss müssen wir nur die einzelnen Displays richtig positionieren und mit den richtigen Ziffern aus Stunde und Minute versehen.
War Ihnen das zu einfach? Dann ergänzen Sie doch noch die Sekunden und jeweils einen Doppelpunkt zwischen Stunde, Minute und Sekunde der nach jeder Sekunde blinkt.
